一人一個見過最慳嘅人做過嘅嘢

有個frd話佢有次抆完屎見到張紙巾背面仲有位

就對摺拎嚟呻鼻涕

仲說唔想咁大嘥

重用安全套
因為環保

幾個同事一齊食飯，其中一個咩都唔叫，痴人地個d黎食

笑咗出聲

反轉仲用得

係唔係糧尾？

仲有次有包維他奶
佢分開2日嚟飲
最後唔記得 放咗半年
勁撚臭
最後發現咗就嘈咗幾日 話就咁冇咗包奶

月經

唔除衫沖涼

慳咗啲乜

留名睇用百花油代替冷氣

慳電 唔洗開洗衣機

你個fd真係世界級

慳錢家族做過嘅野

做咩要同人嘈
佢有臭到你咩

呢樣真係冇諗過

去餐廳叫唔該比杯水

呢個我諗大部分人都試過

不過又成日請食嘢

拎杯水嚟洗嘢算正常
如果話去m記只係買個包 再拎杯水當嘢飲就真係慳啦

係喺到抱怨

沐浴露用淨樽底少少落水溝開繼續用 用足半個月

租屋太貴訓街

利申9up

我個校長 食橙食埋橙皮

係體育館沖涼慳水費

仆你個街又幾撚涼

即棄筷子洗完再用，用到個上半部發黑發霉都繼續重用，原因係下半部先用黎夾食物喎

一齊住 叫我煲粥唔好煮飯 慳d米

個個都試過

買對筷子話唔定仲平

夏天去朋友屋企，佢唔開冷氣， 跟住每人派支白花油 吹風扇，仆街又幾撚涼

搽得多浸味好大

我每日用完就即刻加水
所以啲沐浴露係按比例咁溝淡
比起用到最尾先加水係慳好多

見過好多人喺餐廳食完飯
就順手拎勁多牙簽走

用多半個月

好似有一集美冴叫小新慳啲用廁紙 小新都係問美冴係咪咁做

可能佢睇完有所啟發

nonono

旺中買衫 為左格價逐間鋪入去睇
搞左成粒鐘 慳左兩蚊

唔買樓賺幾百萬

唔出世只少賺4百萬

我啊媽個老細身家全港頭幾
但係慳到會收埋啲報紙去回收賺果十一二蚊
仲要有一次拜山撞到見住佢戴緊買谷類早餐送果隻錶

喺垃圾桶執龍蝦殼煲龍蝦湯

利申 睇extreme cheapstakes睇到

一個福字面頂三餐 再成日呃人呃食

咪又係得個擺字
臭曬啦
零分

食方包 飲水 一日三餐

#1 李嘉誠 Li Ka-shing $36 B 89 多元化
#2 李兆基 Lee Shau Kee $32.9 B 89 房地產
#3 呂志和 Lui Che Woo $19 B 88 賭場
#4 郭炳江、郭炳聯 Thomas & Raymond Kwok $17.8 B - 房地產
#5 劉鑾雄 Joseph Lau $17 B 66 房地產
#6 吳光正 Peter Woo $13 B 71 房地產
#7 朱李月華 Pollyanna Chu $12 B 59 金融服務
#8 楊建文、林惠英 Yeung Kin-Man & Lam Wai Ying $11.1 B - —
#9 蔡崇信 Joseph Tsai $10.4 B 53 電子商務
#10 郭炳湘 Walter Kwok $8.7 B 67 房地產

以上邊位係你啊媽個老細

打完J自己吞翻

啲有錢人係咁 慳慣

環保咗啲

前面好似我糧尾咁

細個哥陣話慳水同媽咪一齊沖涼

其中一個既屋企人

我team head
飛出去公幹
有日食lunch佢話不如三個人叫兩個飯食
果個星期我辭左職

細個有個老師好慳家
用完張紙用擦返乾淨再用

搭飛機偷埋飛機餐啲餐具
連格離位啲牛油同醬都拎走埋

呢個未必慳係成日唔記得買

你廢啫

屌我係咁
返工關係開完通宵都會去運動場沖一次先

冇廁所水會滴滴仔兜住啲水儲黎沖
屋企唔會買紙巾 剪個紙盒攞啲報紙紙巾放入去

原文
幾個朋友去條友仔屋企玩
叫佢開冷氣。佢話冷氣費貴
係房拎左支白花油比我地搽
搽完係身就開風扇風
亞太區有一天成為亞太區佢個街又幾涼

有兩個朋友旺角東行到太子為咗格價(Ok便利店)
最後慳咗幾毫子

係美國旅行為左1$ 唔屙尿

拎杯水有咩問題
唔係個個人都中意飲甜野

有個同事收緊4,5萬一個月，又住九龍塘。
但佢身上啲嘢全部淘佬貨。

你老豆？

聽翻嚟

最撚人痴野食 一係你就問人借錢 一係就咪撚食

人地鳩叫環保 你地就屌人環保撚
真環保又要笑人

做百佳 > 李嘉誠係老細

美國要俾錢去廁所 未聽過

有啲似我慳錢個時

我讀書個時美心學生餐兩餸一湯加紅豆冰$35，
同4個Fd一齊食，其中一個唔飲湯。
個湯係味精老火湯嚟，但極多料，有瓜有肉，係堅多肉個隻，唔係依家斎骨咁。

然後我就每日叫佢地幫手嗌多飯，
合四人之力湊夠一飯一湯一咸蛋$2加辣醬，
每日用$2食晏 諗起都覺得自己寒酸同痴線。

全家柯完一次尿先比沖廁

識得個人真係世界級
每次出黎食飯都好似參加完饑饉30咁 餓撚左好耐咁 瘋狂搶野食

有次幾個朋友出黎玩 佢本身話唔肚餓 見人去食野 佢又唔執輸叫碗白飯 食人地d碟頭飯d餸

一班frd去佢屋企玩 好意思收人水電煤

食我KFC食剩嘅雞骨

麵包食全日

慳車錢

由深水埗行返觀塘 話做運動 點知行咗四個鐘

仲要每經過一間快餐店 咖啡店就會去攞人地啲調味料 紙巾

攞到成個背囊都係 幾個月都唔駛買糖買豉油

仲會放上ig story話俾人聽今個月慳咗幾多錢 話教精大家

夜晚急屎嘅時候 方便完會直接沖涼 咁就唔洗用厠紙

囉正牌呃飲呃食，屌佢老尾仲對我yeah
我心諗,八婆你食緊D野我有份比㗎
屌你老母,買野比錢就走咗去
痴撚線

佢未比錢

你親眼見過？

比人情 比1888 連個8蚊都要問人借

有次由清邁市中心去機場
為咗慳40泰珠搭車
點知行嗰陣熱得滯
總共買咗200泰珠嘢飲

你除衫沖涼嘅咩

食煙尾

屋企晚上唔開燈

搭巴士 兩架車都到目的地(相同路線)
為左慳九毫子 等半個鐘

叫雞$380畀足$380 唔畀tips仲要R包嘢飲

洗埋衫

隔離屋全家都會落會所沖涼
我屋企唔要嘅野佢乜都要

夏天無冷氣無風扇
月餅盒當枕頭
無床褥

但條友屋企揸幾層樓收緊租

我輩不孤

睇完其實好心酸

慳同孤寒同貪小便宜都唔同

佢唔會買，佢會落大家樂攞過另一對

就係咁先咁有錢啊

係茶樓拎辣椒醬返屋企用

識人一樣
住緊跑馬地

聽過一個同你講既差唔多 叫佢朋友嗌多飯 之後拎佢d飯 加碗例湯 就一餐

親眼見住公司有個8婆,入完經理房逗利是
一路行出黎一路拆黎睇,睇左2秒合埋
轉手派左比第2個

慳錢
所以A0

用小童八達通

搞人地老婆，等人地老公養便宜仔慳返幾百萬

幾個朋友去條友仔屋企玩
叫佢開冷氣。佢話冷氣費貴
係房拎左支白花油比我地搽
搽完係身就開風扇風
亞太區有一天成為亞太區佢個街又幾涼

痴撚線

去日本旅行，
揹背囊帶幾件衫
唔book酒店
夜晚公園m記訓

因為我唔會咁做
自然唔會咁諗

又諗起個一蚊辣雞煲

梳化、枱、櫈、床褥佢都要，我都慳返唔使比錢揾人掉
相贏

每日都行6個地鐵站返學同放學

1毫子都要還

落你降頭

YouTube睇到既算唔算
外國一家3口 全屋得一個燈泡
如果想去第二間房 就要除左個燈泡拎去個間房 如此類推
睇電視一到廣告就要熄電視 播完廣告先開番
同埋用洗碗機煮野食

又開又熄好似仲哂電

點用洗碗機煮野食

收水電煤

食飯飲品叫檸檬水，飲完之後用水樽裝翻d檸檬

紙巾抹完枱再用另一面抹嘴
話佢唔衛生，佢竟然串翻我轉頭：「我唔似得你咁有錢呀嘛」
心諗黑人問號

食lunch餐飲免費
我叫左熱檸水，篤完拎起擺碟邊廢事杯野變苦
佢問我仲要唔要，然後拎黎擺入佢杯可樂度變檸樂

第2日佢見我又叫檸水，佢就照叫可樂，仲要直接唔問就自己拎左

第3日咁岩冇人叫有檸檬嘅野飲，佢就好失望咁話：唉，今日冇得飲檸樂啦。。。

保鮮袋代替安全套

小學去補習班朋友屋企玩
玩玩下去左佢個廁所痾尿
一打開個蓋 勁撚多屎尿勁臭
好自然就沖左佢
之後佢問我做咩沖佢廁
佢話佢屋企種花，要拎d屎黎做肥料
我心諗 花肥有幾貴呀⋯
攪到成屋都臭 值得咩

呢個絕

慳果2蚊，蝕左時間
人最寶貴就係時間！
好多人都未懂得呢樣野

已經唔係慳 係孤寒

我真係未試過

旺中都仲要格價

以前上一個中學同學屋企做功課
我諗住用佢部電腦搵資料, 咁想用numpad時發覺佢num lock off左, 咁咪on返佢用囉
用完之後佢叫我熄返個num lock, 因為num lock有燈熄左慳電d

慳同貪小便宜係兩樣野

部電話壞哂所有掣都唔換 , 全部用virtual key操作 , 睇見都辛苦

我親戚，十幾年都仲著緊同一件外套，佢係大陸有一棟樓，個個月收幾萬蚊租 ，勁孤寒

從來都無使過又何來賺

成袋米蛀晒 生滿穀牛 成屋都係
寧願逐隻捉都唔掉咗袋米

利申 我老母

搭巴士
開左車同司機講上錯車，下站落唔收錢得唔得
落車後等下一架，之後係咁loop，咁就有得免費搭巴士

通常越有錢就越孤寒
識條友屋企開建築公司
佢買個電話殼
為左平5蚊 行左三條街
自己出街搭交通工具
但一堆人出黎返去就痴人車或者
搭的士側側膊唔俾錢 或者俾最少

我買返蒞係倒入識起泡嗰啲樽
大約1:6-8 咁溝
一支用勁撚耐

有個frd食譚仔叫淨米，叫另一個frd叫炸醬俾佢，加埋$25都唔洗

食辣米

要加$1，不了

自備辣椒油

仲50? 仲20?

屋企起碼超過一半嘅野係信用卡禮品/條街派嘅贈品/冒險樂園換嘅電器同羽絨被等等

利申：屋企換嘅電器起碼用咗十幾廿年都未

呢個得喔 太震驚了
點解之前諗唔到 遲啲試下

壞 仲好好用

三角底用到變 t-back

罰你睇多次

好慳唔慳

慳埋d婆乸數有撚用咩

食同身體有關既嘢都唔可以慳

我個frd靠鹽、糖同水維持生命一個星期

明明附近有巴士番佢屋企，佢係要行廿分鐘去搭另一部車，慳幾毫

除咗隻襪落嚟套落條J度打丁 打完之後同其他衫一齊洗 慳返啲紙巾 隻襪仲可能同細妹啲底褲一齊洗

去網吧打機，兩個人玩一台機，一齊玩小朋友齊打交

貴 賣唔起

買

4個女人嗌2至3碟野SHARE算唔算.

咁食唔曬姐怕

上面鳩up到呢，都唔怕醜

喺百佳幫誠哥打工 咁誠哥算唔算係老細

日經

正一8婆

馬雲？

慳錢家族

試過朝早返工，有巴士埋站，諗住拎8達通先發覺冇帶銀包，行左兩步走，再搵下，發現連鎖匙都冇帶，最後唔理跳上車先算，上到車演帝咁，扮野搵兩搵，好緊張咁同司機講冇帶銀包，下次比返

不過下次搭巴士真係會拍卡同時入返錢

點解佢次序唔掉返轉

下次問下

廁所洗手位擺個盤儲番哂洗手既水 然後去廁所要儲埋幾次先一次過用洗手既水黎沖

水箱水放完倒返落去

利申:淨係換水箱

大笑左出聲

一嚟就打大老
cls

食煙食埋個filter

問人可唔可以食一半之後比佢食

住天水圍 係柴灣返工 返工放工都行路返屋企

個fd住hall 間唔中會上佢到煮野食
佢會特登買多啲餸 之後同我講除返一半

咁on9
抹台放最後咪得

一枝係士多賣$6.5既葡萄適飲足兩個禮拜，叫佢唔好飲掉左佢仲屌返你轉頭話「好貴架枝野！又唔係唔飲得！ 」

叫食下午茶、四條友食飯、 我地三個叫左套餐、佢等我地叫晒、之後叫+6蚊既配菜食、 叫晒三個、埋單比18蚊

用完個套個fd叫我留起 比佢洗乾淨再用

住hall
個fd用12蚊買餸煮飯食
最後嗰12蚊餸食咗三日

咁誇張

樓主嗰個玩哂

重用m巾

一黎就打佬

飯團雪一年
飯溝芥辣加豉油
唔明整到咁靚既野無錢收都仲係笑得咁幸福

大家同事買早餐食，佢明明未食又話食左，咁我地多數都會買啲魚蛋燒賣或者其他點心，係佢面前食咁禮貌上都會問佢整唔整舊食下，佢個撚樣又真係食！仲要每個同事問佢佢都真係要。加加埋埋都成份早餐到肚..呢啲人真係好撚肉酸。佢仲要係最有錢果個！

慳標點符號

忍住d屁入被竇先放
慳返d暖氣電費

無吹水！佢仲係個種食譚仔又要想試其他，但又死要嗌一個餸唔想加錢，然後夾人地個碗啲餸黎砌到5、6個餸添

百佳做收銀
老細都係李嘉誠

唔係講笑，之前見到有人掉煙頭落地
之後有個啊伯行埋去周圍望有冇人望佢，
之後執咗黎食
我睇到即刻行埋去俾咗成包煙佢

有啲人專門喺m記等人食完嘢再走埋
佢就行埋去睇下仲有冇剩
後尾聽到佢同啲吖伯傾計 係為咗慳錢先咁做

Lunch個個帶飯 佢就去小食部拎隻匙更
喺每個朋友飯盒𢳂幾啖

來往學校屋企果程巴士入石仔⋯

入到司機當佢傻由佢

屌咁你地咪問囉

紙巾抹完鼻涕晾乾佢下次再用

有時係懶買，成日唔記得要買

講完呢度先啦~~

食米線叫淨米線，之後夾其他人啲餸

去日本旅行帶左排方包食左成程，之後偷我買番黎嘅飯團食，小家到 ，心諗你去乜撚嘢旅行

隔離枱食盛好多口水雞同friend 拎咗黎食

舖頭啲呀姐以為我地碟囗水雞到咗，遲遲都未俾我地
之後講返先俾
好柒

水滴下滴下咁儲一大盆水
煲水沖涼
就係我自己屋企

你搵我？

食兩個包一餐

我冇窩

百花油茶龜頭代替偉哥

呢個真係唔奇
識個老野有幾層樓收租
但好中意執紙皮賣，跟住仲執人街市唔要d菜同雞蛋

不過佢日日咁有規律嘅生活，身體仲好過我呢d後生，健步如飛

，見過

見過有同事夏天30幾度lunch去餐廳叫外賣拎去烈日當空既公園食
問佢做咩唔係餐廳食佢話外賣平1蚊
但係唔好以為佢好窮 佢揸緊兩層樓係手

做飲食
番8個鐘pt
食足兩餐 全日唔洗再買野食

野飲又任飲

一個月為左慳番食野既錢 寧願唔放假番公司食

利申 自己黎

呢個真心痴線

不停計搭車價錢同轉乘優惠
去尖沙咀一定上佐敦搭268X唔會搭269B

細個無咩零用錢為左慳幾蚊輕鐵車費同朋友跑左成個鐘 十歲都唔知有無

diu 笑到我

每次買親珍珠奶茶個類嘢飲
一定唔比錢
但我每次一插完飲管就拎嚟飲
一開波伸要不停飲
大佬 一日儲一蚊都買到杯自己飲嘅

唔撚係呀 你朋友仔屋企人都癲埋一份 唔覺有問題架咩

咁樣嘅話點解唔帶手巾？

食麵包當午餐

見過有狗公當住人地條仔面摸人地條女大脾

試就試過 不過半個月就誇張左

去H&M Zara個d買衫
唔露個牌出黎
著夠一個月再拎番去退錢

我爺袋米有穀牛 屋企人拎咗翻黎
叫我自己洗米逐隻捉食曬包米
果時中學雞 又真係每晚照做

Like成千個品牌為咗啲免費優惠或贈品

呢啲真係好丟架

急屎，急撚左10日都唔鳩痾，怕浪費廁紙同廁所水，最後忍撚到第11日

死撚左

好佩服佢 咁樣過生活最後都只係想要個鼓

返唱K
野飲任飲 又包食
再叫廚房整多個乾炒牛河打包返屋企.
全日都唔洗錢食野 飲野又唔洗

好朋友黎 你諗下 用numlock都覺得浪費電但係比你用電腦 意味左啲咩

無啦啦係youtube 睇到個節目
有啲真係生活得好窘迫

其實唔係慳定度縮

有女仔約個男仔fd食飯（個女仔純粹唔想自己食）
點知我個fd話晏晝太貴 要等下午茶先食
（40中 vs 30尾 差得幾蚊）
為左個幾蚊 on99由一點等到兩點九
跟著個女仔好嬲咁過黎搵我屌柒我個fd
話未見過個人咁撚on9咁撚度縮 為果五六蚊餓成兩個鐘
下午茶仲要細份啲 其實無分別
話第一次同佢食 條友已經話貴又唔抵
（九龍市區搵到間40幾50蚊 有湯有main course 有野飲 我覺得已經很不錯）佢expect 一個晏應該25蚊以下，最好唔駛錢

有女仔肯主動同你食飯都咁撚樣
後尾我同左個女仔去食 食得幾開心

食KFC 嗌左個餐 啲嘢食上面有污糟野（🐛🐛） 食淨嗰個位再同職員講 換 咁就比佢r多餐

如果佢真係哂時間做d咁既野，冇可能係首富 吹水搵第樣plx